**4352. – Equisetum ramosissimum** Desf. (EQUISETUM RAMOSUM Schl.). – Plante vivace, persistant l'hiver, peu robuste ; //tiges //toutes semblables, d'un vert grisâtre, de 40 cm à 1 mètre, un peu rudes, droites, //à 8-20 côtes convexes, à lacune centrale très grande, //rameuses, rarement simples ou gazonnantes à la base, à rameaux les plus longs naissant des noeuds moyens et bien distincts de la tige ; gaines atteignant 15-20 mm, bien plus longues que larges, tronquées, évasées au sommet, les inférieures rousses, non cerclées de noir, à dents lancéolées en alêne, scarieuses, obscurément sillonnées, ordinairement persistantes ; //épi court //(8-15 mm sur 4-6), //dense, ovoïde, mucroné. //
Lieux sablonneux humides du Midi, jusque dans la Charente et Charente-Inférieure ;.